---
title: "Brasileiros(as) Mantenedores(as) e Desenvolvedores(as) Debian a partir de julho de 2015"
kind: article
created_at: 2020-09-13 03:27
author: Paulo Henrique de Lima Santana
---

Desde de setembro de 2015, o
[time de publicidade](https://wiki.debian.org/Teams/Publicity)
do [Projeto Debian](https://www.debian.org) passou a publicar a cada dois meses
[listas](https://bits.debian.org/tag/project.html) com os nomes dos novos
[Desenvolvedores Debian](https://wiki.debian.org/DebianDeveloper) (DD - do
inglês *Debian Developer*) e
[Mantenedores Debian](https://wiki.debian.org/DebianMaintainer)
(DM - do inglês *Debian Maintainer*).

Estamos aproveitando estas listas para publicar abaixo os nomes dos brasileiros
que se tornaram Desenvolvedores e Mantenedores Debian a partir de julho de 2015.

## Desenvolvedores(as) Debian / Debian Developers / DDs:

**Gabriel F. T. Gomes**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=gabriel@debian.org)
- Desde maio de 2020
- Cidade de residência: Campinas - SP

**Thiago Andrade Marques**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=andrade@debian.org)
- Desde maio de 2020
- Cidade de residência: Campinas - SP

**Márcio de Souza Oliveira**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=marciosouza@debian.org)
- Desde fevereiro de 2019
- Cidade de residência: Brasília - DF

**Paulo Henrique de Lima Santana**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=phls@debian.org)
- Desde janeiro de 2019
- Cidade de residência: Curitiba - PR

**Samuel Henrique**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=samueloph@debian.org)
- Desde abril de 2018
- Cidade de residência: Curitiba - PR

**Sérgio Durigan Júnior**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=sergiodj@debian.org)
- Desde março de 2018
- Cidade de residência: Toronto - Canadá

**Daniel Lenharo de Souza**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=lenharo@debian.org)
- Desde maio de 2017
- Cidade de residência: Curitiba - PR

**Giovani Augusto Ferreira**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=giovani@debian.org)
- Desde dezembro de 2016
- Cidade de residência: Poço Fundo - MG

**Adriano Rafael Gomes**

- Desde agosto de 2016
- Cidade de residência: Novo Hamburgo - RS

**Breno Leitão**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=brenohl@br.ibm.com)
- Desde agosto de 2016
- Cidade de residência: Campinas - SP

**Lucas Kanashiro**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=kanashiro.duarte@gmail.com)
- Desde junho de 2016
- Cidade de residência: Brasília - DF

**Herbert Parentes Fortes Neto**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=hpfn@ig.com.br)
- Desde junho de 2016
- Cidade de residência: Rio de Janeiro – RJ

## Mantenedores(as) Debian / Debian Maintainers / DMs:

**Francisco Vilmar Cardoso Ruviaro**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=francisco.ruviaro@riseup.net)
- Desde agosto de 2020
- Cidade de residência: Santa Maria - RS

**William Grzybowski**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=william@grzy.org)
- Desde dezembro de 2019
- Cidade de residência: Curitiba - PR

**Tiago Ilieve**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=tiago.myhro@gmail.com)
- Desde maio de 2016
- Cidade de residência: Belo Horizonte - MG

**Paulo Roberto Alves de Oliveira**

- [DDPO](https://qa.debian.org/developer.php?login=kretcheu@gmail.com)
- Desde novembro de 2015
- Cidade de residência: São Vicente - SP

------------------------------------------------------------------------

Observações:

1. Esta lista será atualizada quando o time de publicidade do Debian publicar
novas listas com DMs e DDs e tiver brasileiros.
2. Para ver a lista completa de Mantenedores e Desenvolvedores Debian, inclusive
outros brasileiros antes de julho de 2015 acesse:
<https://nm.debian.org/public/people>
